今起8日內考4主科 18%DSE生感壓力爆煲

今起8日內考4主科
18%DSE生感壓力爆煲

10,625

適中字型
較大字型

■學友社調查發現今年文憑試考生壓力平均分為7.12分偏高水平。
■學友社調查發現今年文憑試考生壓力平均分為7.12分偏高水平。
【本報訊】文憑試主科通識科今日正式開考。學友社調查發現，今年考生壓力平均分為7.12分偏高水平，較去年微升0.13分，當中更有18%人自評為「爆棚」10分。逾半人認為壓力來自時間不足；有近六成人期望父母在考試期給予足夠空間。學友社提醒考生有壓力要主動尋求支援，籲考評局避免安排連續數天應考主科；家長亦要了解多元升學出路，以免向子女施加額外負面壓力。
記者：佘錦洪

學友社今年1月向26間中學共1,721名中六學生發出問卷，了解文憑試考生壓力。以10分為滿分，同學自我評估壓力平均分為7.12分，較去年輕微上升0.13分，屬偏高水平；其中更有18%人自評為10分，較去年上升4個百分點，代表壓力大得不能承受。壓力來源方面，因中、英、數及通識4科主科將於今日起8日內開考，中、英文考試更會一連4日舉行，有51.5%考生認為時間不足造成壓力。另有47.2%人擔心出路問題；39.7%人因自我期望產生壓力。

近六成人盼父母給予空間
有41.5%考生稱家長有給予壓力，當中29.9%人認為是負面壓力。考生家長李先生稱考試日會請假駕車送兒子到試場，備考時若不想說話不會勉強，但仍會拍肩膊鼓勵，「同佢講佢能力比自己估計要高，希望唔係畀負面壓力佢」。黎太亦稱自己會不自覺對兒子碎碎念，「做阿媽都係咁樣，如果對佢造成困擾都想講對唔住」。
調查指出，59.9%考生最想家長給予空間；46.3%人希望家長不要將他與其他人比較；39%人望得到有正面鼓勵。
學友社學生輔導中心總幹事吳寶城稱有18%人自評壓力最高10分，值得關注，認為近期學童自殺原因眾多，但學業一定是其中一環，籲考生有壓力要尋求支援，如與身邊人傾訴，或致電輔導熱線。他稱今年致電學友社學生專線的同學下跌，相信是與求助模式改變有關，「多咗喺討論區揾人傾，但冇聲音語氣，可能會有反效果」。
吳又指家長過份強調文憑試重要性，令子女太緊張構成壓力，「以自己角度去睇、冇同理心去易地而處」，認為教育局在為學生做生涯規劃時亦要協助家長，助他們認識各種升學途徑。

上一則
HIT碼頭工爭加薪7%

下一則
教師：連考不影響表現

咁大家都係一樣時間考嘅啫
冇話邊個着數啲
唔好聽講句大陸三日考晒所有科目添
當然唔係話要同人比啦

普及教育既後果